# Configura tu nodo IoT y conéctalo a The Things Network

En este taller intentamos acercar la tecnología IoT a la ciudadanía para que se sumen a la iniciativa de desplegar una red abierta, libre, neutral, segura y útil en régimen de procomún.

El taller consiste en programar con Arduino un nodo, capaz de comportarse como sensor (puerta abierta, temperatura, presión, acelerómetro...) y actuador (buzzer, LED, relé...), y darlo de alta en la red The Things Netowrk para integrarlo en un dashboard y controlarlo desde la web o el móvil.

## Objetivos a cubrir en el taller

- Dar a conocer las capacidades de la tecnología LoRaWAN (largo alcance y bajo consumo).
- Evidenciar la sencillez de uso de la red The Things Network.
- Mostrar integraciones entre diversas tecnologías.

## Público objetivo

Público en general; los conceptos expuestos son fácilmente accesibles precisamente porque es una red enfocada al despliegue ciudadano, que pretende empoderar al individuo y acercarle a la tecnología.

No se requieren conocimientos de programación ni electrónica.

## Ponente(s)

Juan Félix Mateos Barrado

Iniciador de la Comunidad The Things Network Madrid

Formador tecnológico del profesorado no Universitario de la Comunidad de Madrid

Profesor de asignaturas de IoT, AI, prototipado electrónico... en másters de la Universidad de Alcalá de Henares.

He presentado la red The Things Network en diversos actos como: 

https://www.lanavemadrid.com/event/lorawan-practico-monta-y-configura-tu-propio-nodo/

https://youtu.be/EYcq3XEq_2c

https://oshwdem.org/oshwdem_ttn2/

### Contacto(s)

* Juan Félix Mateos Barrado: juanfelixmateos@gmail.com

Para "Nombre", utliza el nombre completo. Para "contacto", utiliza una dirección de correo (formato "usuario @ dominio"), o el nombre de usuario en GitLab (formato "usuario @ GitLab"). En cualquier caso, ten en cuenta que estas direcciones se usarán para entrar en contacto contigo, así que mejor si las consultas frecuentemente ;-)

## Prerequisitos para los asistentes

Los asistentes deberán disponer de un ordenador con conexión a Internet en el que se recomienda tener instalado el IDE de Arduino (https://www.arduino.cc/en/main/software).


## Prerequisitos para la organización

Si cada asistente trae su propio ordenador portátil, solo requeriríamos un proyector o pantalla para exponer la presentación.

## Tiempo

Aproximadamente 3 horas.

## Día

Nos es indiferente.

## Comentarios

Hemos propuesto también una charla de 25 minutos introducción a la iniciativa The Things Network.
Convendría que la charla y el taller fuesen el mismo día.

## Condiciones

* [x] Acepto seguir el [código de conducta](https://eslib.re/conducta/).
* [x] Al menos una persona entre los que proponen el taller estará presente el día programado para el mismo.
* [x] Acepto coordinarme con la organización de esLibre.
